電子繪畫問題請教

唔知有無開錯台 想問關於繪圖軟件、畫板、技巧方面嘅問題

首先係繪圖軟件 有用過Adobe Illustrator 係咪一般用呢個軟件就夠做？ 想畫game圖 例如角色、背景、武器等等

之後到畫板 想問下大家有無牌子咩推介？ 因為新手 所以唔需要用到太貴嗰啲 budget預500到1000以內

然後技巧 因為想畫game圖 好多動作會連續 例如人物移動、出招 有無咩技巧有效啲畫？ 主要用圖層就ok? 之前只係試過用小畫家慢慢畫

感謝咁多位

通常用PS/CPS

至於畫法/技巧，真係要自己學人/發明出黎

諗下自己鐘意咩風格/作品先，咁先對症下藥

畫板WACOM實無死

入門板1000樓下有選擇，自己去腦場試下

軟件作為工具如同筆，用唔同筆寫出黎既字都唔同

邊個就手/符合效果就用邊個

多謝你先
想再問一問 PS應該係photoshop啦
咁cps係canvas prints?
佢地比起Adobe illustrator會好啲?

Adobe illustratoro係專FOR畫向量圖

PS 同CLIP STUDIO PAINT係FOR畫點陣圖

Wacom

唔知有無理解錯 姐係raster graphics同vector graphics嘅分別？ 分別係前者放大會模糊 後者唔會？

其實淘寶都有唔差既
如果想試下可以搜huion
平平地 3百幾 我自己用緊 比過用慣wacom既都話無問題

Autodesk Maya 得唔得？

Google 左。。專畫industrial products嘅 3D圖？
我無咩信心整3D game 好似要用到unity。。？
想整偽3D就ok 簡單啲 用android studio寫。。

大概係咁啦，筆觸黎講各有各好睇

好多畫作有用3d軟件、宣染軟件輔助、混用

有啲人唔鐘意，覺得一筆一筆畫出黎先好夠滿足感

其實最後都係睇你想要咩效果

有啲野用筆畫係好難做出黎

感謝

clips 好用過ps

有冇人用paint tool sai